[
  {
    "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
    "answer": "George Washington"
  },
  {
    "question": "Quel explorateur a mené le premier voyage autour du monde au XVIe siècle ?",
    "answer": "Ferdinand Magellan"
  },
  {
    "question": "Qui était la reine célèbre pour sa liaison avec Marc Antoine et Jules César ?",
    "answer": "Cleopatre"
  },
  {
    "question": "Quelle ancienne civilisation a construit la cité de Machu Picchu au Pérou ?",
    "answer": "Inca"
  },
  {
    "question": "Combien de temps a durée la guerre de cent ans ?",
    "answer": "116 ans"
  },
  {
    "question": "En quelle année Neil Armstrong a t il posé le pied sur la Lune ?",
    "answer": "1969"
  },
  {
    "question": "Quelle épidémie a balayé l'Europe au XIVe siècle, provoquant la mort de millions de personnes ?",
    "answer": "la peste noir"
  },
  {
    "question": "Quelle bataille a marqué la fin de l'Empire napoléonien en 1815 ?",
    "answer": "Waterloo"
  },
  {
    "question": "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
    "answer": "Le traité de Versailles"
  },
  {
    "question": "Quel a été le premier pays envahi par l'Allemagne lors de la seconde guerre mondiale",
    "answer": "Pologne"
  },
  {
    "question": "Quel roi anglais a été connu pour avoir eu six épouses ?",
    "answer": "Henri VIII"
  },
  {
    "question": "Quel pharaon égyptien est célèbre pour son tombeau découvert presque intact en 1922 ?",
    "answer": "Toutânkhamon"
  },
  {
    "question": "Qui a fondé l'Empire mongol au XIIIe siècle ?",
    "answer": "Gengis Khan"
  },
  {
    "question": "Qui a été la première femme à recevoir un prix Nobel en 1903 ?",
    "answer": "Marie Curie"
  },
  {
    "question": "Qui a inventé l'imprimerie à caractères mobiles en Europe au XVe siècle ?",
    "answer": "Johannes Gutenberg"
  }
]
